熱血時報：香港可以即時獨立

有很多人都對香港實行「城邦自治」存疑，覺得是痴人說夢。這正是殖民教育下的主導思維，亦是金融風暴及SARS打擊後港人對自身價值的剝奪。先有奴民，才有暴政。先奪其志、後勞其身，是傳銷管理及紀律部隊訓練中的常規手法。

中共接管以來，不斷以斷水斷糧作出恐嚇，令很多人臣伏於「現實」。但所謂的「現實」，如香港用水量76%需要依靠大陸供應，數字驚人，只因政府的用水量計算包括沖廁水為食水。事實上自90年代開始工業北移，香港用水量顯著下降，每日人均耗水量只有57%是食水。而08年立法會文件亦顯示，港人用水量沒有顯著增加，水塘更出現滿溢，單在98至03年間，已把約值30億元的多餘東江水排入大海。而香港每年因水管維修不善引致的食水流失是24%，足可填滿十三個城門水塘。若水務署改善維修、復建海水化淡廠，綜合成本不會比買東江水多，香港食水自給自足根本就不是問題。而以人海戰術製造的「自由行」經濟假像，令人覺得大陸消費在養活港人，其實亦只佔香港整體經濟3~5%，直接貢獻更低於2.6%。人窮志短，是中共及香港財閥聯手以高樓價打造的金權恐怖，目的就是要令人喪志，更易於統治奴伇。

香港政府的領導人，殖民地時期用的是港督(Governor)，位份是「統治管理官」；現在是「行政總裁」(CEO)，只是一個執行職位，行的是公司制。而香港用的貨幣是以商標註冊，用版權法經金管局授權以許可證發行(Licensing)，不是世界上大多數國家貨幣由央行或政府直接處理的型式。金管局是一個獨立於政府的部門，基本上是一間外匯基金管理公司；港元的價值基礎在財儲，與股票帳值依公司資產計算相類，價格操作上以掛勾貨幣調整，本位是美元。發鈔的是一個商業機構而非政府，港元實質只是一個商品，在外匯市場中港元亦被視為非正常貨幣(Unusual Currency)，是投資香港的追蹤型股份(Tracking Stock)，近似指數基金。

香港的財政預算廿年來不求發展，亦不利民生；守財的借口，是遵循殖民地時的量入為出原則，但歷年盈餘仍不考慮還富於民、改善社會建設，一是要為人民幣防守外匯沖擊，二是其根本就是以公司資本帳運作而行功量值的。因為香港身份證，實質上是居民證；而香港護照亦只是旅遊證件，是出入境通行證，美國以不同名目簽發的類似證件多不勝數。香港人有種族身份，但沒有公民身份，持有的並不是有國籍的公民證件。香港人持有的身份證，其實跟公司的員工證是沒有多大分別的；所以一般市民只是員工，公司盈餘是不會與員工分享的。從九七年以來，香港本身就已經是以公司模式運作，根本是一個獨立而有效運作的政體，這亦是為何中共及建制派那麼害怕香港龍獅旗的原因：香港其實是可以即時獨立的。

香港擁有完全獨立的政府架構、司法框架、執行編制，專業規格早達世界前列標準；而財金、商貿、貨運、通訊、醫療、教育、語文等社會運作系統皆已與世界接軌，多年來亦行之有效；政經體制健全，世上獨立國家可比之數其實不多。於民生，以現時香港財政儲備，一切民生用品皆可進行全面進口，單就超市貨源比例計算就不需只依賴大陸，商業經濟重來就沒有是需求臣服於供應的道理。於民安，香港警民比例是世界第三，邊境防線亦可用僱傭兵守衛，內外可兼；只要保持中立，在香港金融商貿交易的國家，自然會互相制衡。而金管局所持的外匯儲備，過去已可撃退曾令國家級貨幣系統崩潰的威脅，只要聯匯的一籃子貨幣，跟進口比例調節控制通貨漲縮、穩定民生，要固守根本不成問題。

就世界政經形勢言，中國經濟堀起是既定事實，人民幣如歐羅般成為亞洲交易貨幣亦勢在必行，最終會跟美元丶歐羅三分天下，各據一方。香港作為亞洲主要國際金融交易巿場，就如超市或網上商店，是資本主義的最後產業：出貨平台，上不了架就有多少貨也沒有用。而港元為亞洲第三、世界第八交易量最大的貨幣，配合港交所就如Ebay跟Paypal。大陸經貿現時行的只是半開放資本帳，在完全開放前，中共要跟其他國家通商匯款，香港是唯一與環球系統完整契合的互惠工具，反向亦然；所以會是香港自主後與任何國家建立關係的重要外交籌碼，港交所如果關門，所有在港上市的股票也要陪葬。二戰後世上沒有一個有主要交易市場的地方發生過戰爭，香港沒有自己軍隊是有原因的。

以現時的中港台情況，台灣已有民主選舉，中共收台之望根本就不可能，要統合中港台澳最實際而可行之法，目前該是陳雲的邦聯論。香港有能力獨立，但不是一定要獨立，只要能保持政經自主，留位邦聯應更為有利，情況就如加入世貿。在亞洲可各自政經獨立又互相合作，以華人生活習性普遍相同建立共同需求(Common Demand)，比採用歐美以文化推銷的概括性生產作業(Manufacturing Generalization)，在令量產高效同時，更能避免被過度「去本地化」(Delocalization)可能造成的本土文化流失，亦可由獨特的需求基礎形成自然的市場保護。在外，可減少對歐美市場依賴，抗衡由歐美國家主導的所謂「全球化」分工不公，逐部脫離代工位置向上流動；與台灣連邦後，軍事上亦可突破美國在亞洲的制中連結海權，令貨運更自由自主。在內，既可保存文化傳承，亦可循邦聯間的人民交流，令百川匯海，撿回過去散落各地的中華文化。

香港本身的價值，其實遠超一般已發展城市，就算放諸世界亦不會被比下去。只是香港的反對黨沒有執政的意志，人民也沒有自主的思維；大多懷憂喪志、消極退縮。香港現時對中共的利用價值，是大陸封閉法政系統下商貿的國際解碼器，也是人民幣自由兌換前的外匯保險絲箱，一遇大型沖擊，香港就會被犧牲；所以必須把握時間，時機一過就無力回天。香港的民主發展，一直被政客以各種借口拖延，就是要令香港優勢隨著時間貶值，到時被壓價出賣，就容易得多。

收皮啦熱狗

我係咪要笑架

圖書館戰爭呢?